<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Quiz
 xmlns="https://ulearn.azurewebsites.net/quiz"
 id="{B3C57621-CEE2-44CD-8C13-577C56245E13}">
	<title>Модульные тесты</title>

	<choice id="0" multiple="false" shuffle="true">
		<text>Зачем нужно переносить часть кода в библиотеки — отдельные проекты, компилирующиеся в dll-файлы?</text>
		<item id="1" isCorrect="false">Это ускоряет выполнение программы</item>
		<item id="2" isCorrect="false">Это ускоряет компиляцию</item>
		<item id="3" isCorrect="true">Чтобы можно было повторно использовать код из библиотек в других проектах</item>
		<item id="4" isCorrect="false">Это необходимо для написания модульных тестов</item>
	</choice>

	<choice id="1" multiple="true" shuffle="true">
		<text>Почему стоит отделять в своем коде логику от ввода и вывода</text>
		<item id="1" isCorrect="true">Логику, отделенную от ввода-вывода проще тестировать</item>
		<item id="2" isCorrect="true">Логика может пригодиться в других обстоятельствах, а если она будет объединена с вводом-выводом, её не получится использовать повторно</item>
		<item id="3" isCorrect="false">Тестировать программу через ввод-вывод невозможно</item>
		<item id="4" isCorrect="false">Это незыблемое правило, которому нужно следовать всегда без обсуждений и раздумий</item>
	</choice>
	
	<choice id="2" multiple="true" shuffle="false">
		<text>Чтобы создать модульный тест с помощью встроенной в Visual Studio системы тестирования, нужно:</text>
		<item id="1" isCorrect="true">Создать новый проект с типом Test Project</item>
		<item id="2" isCorrect="true">Добавить в этом проекте ссылку на сборку с тестируемым кодом</item>
		<item id="3" isCorrect="true">Создать класс с тестами и пометить его атрибутом [TestClass]</item>
		<item id="4" isCorrect="true">Создать в классе нестатический public void-метод без параметров</item>
		<item id="5" isCorrect="true">Пометить этот метод атрибутом [TestMethod]</item>
		<item id="6" isCorrect="true">Написать код подготовки исходных данных, код вызова тестируемого метода и код проверки результата вызова</item>
	</choice>
	
	<code xml:space="preserve">
		[TestMethod]
		public void Test(){
			string givenName = NameAlgorithms.ExtractGivenName("Иванов Петр Владимирович");
			Console.WriteLine(givenName); // "Иванов"
		}
	</code>
	<choice id="3" multiple="true" shuffle="false">
		<text>Чем плох этот тестовый метод?</text>
		<item id="1" isCorrect="false">Он проверяет работу только на одном примере — этого не достаточно!</item>
		<item id="2" isCorrect="true">Этот тест автоматический. Если алгоритм станет работать неправильно, тест не упадет и не станет "красным"</item>
		<item id="3" isCorrect="true">Название теста не раскрывает сути — по слову Test непонятно, что тестируется</item>
		<item id="4" isCorrect="true">Этот тест не содержит проверок корректности работы алгоритма. Это как минимум подозрительно.</item>
	</choice>
</Quiz>